{
    "question": "Bagian bagian daun dan fungsinya??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "stomata sebagai alat pernafasanya<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apabila-seorang-siswa-ingin-mengamati-tahap-tahap-mitosis-pada-se-737",
            "question": "Apabila seorang siswa ingin mengamati tahap-tahap mitosis pada sel-sel ujung akar tumbuhan, preparat jenis apa yang perlu ia buat?? Jelaskan cara pembuatannya !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Makro dan Mikro Nutrien pada Tumbuhan<br>Unsur hara dibutuhkan untuk tumbuh kembang tanaman.Berdasarkan tingkat \nkebutuhannya maka di golongkan menjadi 2 yaitu: makro nutrien dan mikro \nnutrien. <br>\nMakro\u00a0nutrien adalah unsur hara yang dibutuhkan oleh tanaman dalam jumlah besar, yaitu unsur N, P, K, Ca, S dan Mg.<br>\nMikro\u00a0nutrien adalah unsur hara yang dibutuhkan oleh tanaman dalam jumlah kecil/sedikit, yaitu: Fe, Cu, Zn, Mn, Mo, B, Na, Cl.<br>\nKebutuhan unsur hara ini mutlak bagi setiap tanaman dan tidak bisa \ndigantikan oleh unsur yang lain, tentunya dengan kadar yang berbeda \nsesuai jenis tanamannya sebab jika kekurangan unsur hara akan menghambat\n pertumbuhan tanaman itu sendiri.Berikut ini adalah tanda-tanda tanaman \nmengalami kelebihan dan kekurangan unsur hara.<br>\n1. Nitrogen (N) <br>\nNitrogen adalah unsur hara makro utama yang dibutuhkan tanaman dalam \njumlah yang banyak. Nitrogen di dalam tanaman merupakan unsur yang \nsangat penting untuk pembentukan protein, daun-daunan dan berbagai \npersenyawaan organik lainnya.Nitrogen ditinjau dari berbagai sudut, \nmempunyai pengaruh positif sebagai berikut:a.\u00a0Besar pengaruhnya dalam \nmenaikkan potensi pembentukan daun-daun dan ranting.\u00a0b.\u00a0Mempunyai \npengaruh positif terhadap kadar protein pada rumput dan tanaman makanan \nternak dan lainnya.c.\u00a0Pada berbagai tanaman gandum menaikkan kadar \nprotein pada butir gandum.Gejala kekurangan unsur N :- warna daun yang \nhijau agak kekuningan selanjutnya berubah menjadi kuning- daun menjadi \nkering dan berwarna merah kecoklatan- pada tanaman dewasa pertumbuhan \nyang terhambat ini akan berpengaruh terhadap pembuahan sehingga buahnya \ntidak sempurna, umumnya kecil dan cepat matang.Gejala kelebihan unsur N \n:- tanaman akan tampak terlalu subur, ukuran daun akan menjadi lebih \nbesar- batang menjadi lunak dan berair (sekulensi) sehingga mudah rebah \ndan mudah diserang penyakit- penundaan pembentukan bunga, bahkan mudah \nlebih mudah rontok dan pemasakan buah cenderung terlambat. dll<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kegunaan-naoh-pada-percobaan-pengamatan-respirasi-serangga-963",
            "question": "Apa kegunaan NaOH pada percobaan pengamatan respirasi serangga?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hanya buat percobaan <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hanya buat percobaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-profasi-xerofit-hidrofit-922",
            "question": "Apa itu profasi, xerofit, hidrofit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "profasi : gak tau<br>xerofit: tumbuhan yang hidup didaerah kering<br>hidrofit: tumbuhan yg hidup di air",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-anafase-489",
            "question": "Apa yang dimaksud anafase?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "anafase adalah dimana mikrotubulus mulai menarikpasangan kromosom agar terpisah menuju salah satu kutub sentriol dan kutup sentriol lainnya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyebab-atherosklerosis-pada-manusia-adalah-536",
            "question": "Penyebab atherosklerosis pada manusia adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Aterosklerosis adalah suatu \nkondisi yang berhubungan dengan adanya endapan lemak (ateroma) yang \nterbentuk pada dinding lapisan dalam pembuluh arteri. Aterosklerosis \nsangat berbahaya jika timbunan lemak sampai menutupi aliran darah dalam \npembuluh arteri otot jantung (miokardium), aorta (arteri utama dari \nbadan), serta mengganggu fungsi otak dan anggota badan.<br><br>\nSementara itu faktor-risiko terjadinya aterosklerosis terdiri dari faktor risiko\n primer dan sekunder. Faktor risiko primer berupa lemak protein darah \nyang berlebihan (hiperlipo proteinemia), hipertensi, dan merokok. \nSementara itu, faktor sekunder, di antaranya akibat kegemukan (obesitas), diabetes mellitus, dan kurang berolahraga. Hiperlipo proteinemia merupakan keadaan yang menunjukkan kadar lipoprotein\n dalam darah melampaui batas normal. Lipoprotein itu sendiri merupakan \nikatan kompleks yang terdiri dari gabungan antara protein dengan \nkolesterol, trigliserida, dan lemak fosfat. Dikenal ada empat jenis \nlipoprotein, yakni kilomikron, VLDL (Very Low Density Lipoprotein), LDL (Low Density Lipoprotein), dan HDL (High Density\n Lipoprotein). Kilomikron dan VLDL mengandung trigliserida tinggi, \nsedangkan LDL mengandung kolesterol tinggi dan HDL kandungan protein \nyang tinggi.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor2-yg-mempengaruhi-laj-transpirasi-585",
            "question": "Faktor2 yg mempengaruhi laj transpirasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "FAKTOR LINGKUNGAN :<br>1. kelembapan udara<br>2. suhu<br>3. kecepatan angin<br>4. cahaya<br>5. ketersediaan air tanah<br>6. debu<br>7. aktivitas vital<br>FAKTOR TANAMAN :<br><span>1. Jumlah\nstomata tiap satuan luas permukaan daun. Besamya tergantung kepada jenis\ndan faktor lingkungan pada saat daun itu berkembang. jumlah stomata, sering\ndinvatakan dengan indek stoma. yaitu perbandingan antara jumlalr stoma dengan\njumlah stomata dan sel epidermis pada luas tertentu.</span>\n\n\u00a0 <span><br>2. Struktur\nanatomi daun. Daun kadang - kadang memiliki alat tambahan berupa lapisan\nkutikula yang tebaL adanya trikomata, letak stomata tersembunyi yang dapat\nmenghambat transpirasi.</span>\n\n\u00a0 <span><br>3. Sel daun\nmempunyai potensial osmotik tinggi sehingga air tidak mudah menguap. Misal\ncairan sel bersifat lendir pada tanaman kering.</span>\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pada-bagian-tulang-yang-patah-jika-disambungkan-muncul-t-460",
            "question": "Mengapa pada bagian tulang yang patah, jika disambungkan muncul tulang membenjol ?    jelaskan sesuai dengan proses pertumbuhan tulang.\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>-\u00a0sistem peredaran manusia tersusun atas jantung sebagai pusat \nperedaran darah, pembuluh - pembuluh darah, dan darah itu sendiri.<br>- serangga tentu saja\u00a0memiliki darah dan organ sirkulasi. sirkulasi pada serangga berupa jantung pebukuh dan pembuluh darah.\u00a0 <br>\u00a0karena ada perbedaan darah <br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-antara-pencernaan-kimiawi-dengan-pencernaan-me-272",
            "question": "Jelaskan perbedaan antara pencernaan kimiawi dengan pencernaan mekanis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "percanaan menggunakan enzim, mekanis menggiunakan gigi\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pencernaan mekanis : Proses mengubah makanan dari ukuran besar menjadi lebih kecil dengan bantuan alat alat pencernaan.<br><br>Pencernaan kimiawi : Proses pencernaan makanan dengan bantuan zat kimia tertentu.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-proses-reaksi-kimia-antara-fotosintesis-dengan-respiras-286",
            "question": "PERBEDAAN PROSES REAKSI KIMIA ANTARA FOTOSINTESIS DENGAN RESPIRASI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "reaksi fotosintesis menghasilkan O2 sedangkan reaksi respirasi membutuhkan O2<br>fotosintesis terjadi pada siang hari sedangkan resspirasi pada malam hari.<br>dengan kata lain reaksi fotosintesis adalah reaksi kebalikan dari reaksi respirasi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>eaksi fotosintesis menghasilkan O2 sedangkan reaksi respirasi membutuhkan O2<br>fotosintesis terjadi pada siang hari sedangkan resspirasi pada malam hari.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-ciri-ciri-tumbuhan-yang-berkeping-dua-110",
            "question": "Sebutkan ciri ciri tumbuhan yang berkeping dua",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klo gx slh sih akar nya tunggang,batang nya berkayu,dan\u00a0daun nya ada yang mrnjari\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ciri \u00a0ciri nya :<br>-tulang daun beraneka ragam,menjari,menyirip,dll<br>-batang berkambium<br>-akar tunggang\u00a0<br>-bagian -bagian bunga kelippatan 2,4 :)<br><br>maaf jika salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}